點樣可以大膽d

俄羅斯練膽大法

唔係呀 平日同fd講嘢就無嘢 但一present就大撚獲 震曬音

我曾經都係咁，pre 多啲就慣

成日有心理作用覺得自己好差

聽多d 新聞都有幫助 寫下notes練多d 都ok

人不要面，天下無敵

練多d就真係ok？

試下錄起自己練present 之後睇翻 做多啲 當有觀眾咁

呢個好睇個人其實 但係好多人都可以
我自己好多時都係present前寫低key point
（我一定唔會寫一大段 之後背左佢 因為我覺得到時如果唔記得左少少會影響present）
d key point 作用係提住自己有咩一定要講 咁中間d連接詞就講得通就得 唔洗太執著一定要用某d字 最緊要係自然
練習戈陣就習慣下唔好睇咁多個powerpoint 睇下自己notes去練習幾次
如果present 唔可以拎notes ge話自己之前就一定要熟同好清楚自己present緊咩同有咩一定要講

如果樓主唔緊要可唔可以講下present 開咩topic多